# Linux install
 - `postgresql`
 - `nodejs`
# Node modules
In package


---

Задача, разработать веб-приложение с минимальной функциональностью, состоящее из единственной веб-страницы на которой отображаются данные мониторинга CPU, RAM.

Требования:

- [X] Страница должна быть логически разбита на несколько типовых элементов (Заголовок, Левое меню, Основную часть и "Подвал")
- [X] Заголовок должен содержать Название приложения (выравнивание по левому краю) и дату и время (выравниание по правому краю). Название приложения придумать самостоятельно.
- [X] Дата и время должны обновляться автоматически и отображаться по Московскому часовому поясу.
- [X] Левое меню должно содержать форму с полями для добавления значения на график.
- [X] Форма ввода должна состоять из меню выбора параметра (выпадающий список), поле для ввода значения и кнопки "Сохранить". При нажатии на кнопку, значение сохраняется в ряд значений с текущим временем и добавляется на график или в виджет.
- [X] Работоспособность формы на данном этапе не требуется, только отображение элементов.
- [X] Основная страница должна быть сверстана блоками, каждый из которых представляет собой определённый виджет (прямоугольный элемент с диаграммой или иным показателем), который отображается информацию об отслеживаемом параметре.
- [X] Внизу страницы должно отображаться имя/ник автора разработки и группа.

На странице должны отображаться несколько стандарных элементов мониторинга:

- [X] Гистограмма загрузки CPU (пример 1, рекомендуется использовать https://www.chartjs.org/samples/latest/charts/line/basic.html, либо другой компонент на усмотрение исполнителя)
- [X] Гистограмма загрузки RAM (пример 1)
- [X] Индикатор высокой загрузки CPU (пример 2, по умолчанию зелёный, становится красным при загрузке >90%)

Отображение лога событий (текстовое поле, отображающее последние 1000 строк из лога моноширинным шрифтом, ширина поля должна вмещать 150 символов)

Для сдачи этой части, интерфейс следует первоначально наполнить случайными данными, которые позволят увидеть интерфейс в работе. Наполнение на усмотрение исполнителя.
2. Реализация хранилища в СУБД

Добавить в приложение СУБД для хранения данных мониторинга.

Требования:

- [X] Рекомендуется использовать PostgreSQL в качестве СУБД
- [X] Необходимо спроектировать структуру для хранения данных мониторинга
- [X] Необходимо разработать скрипты для создания первоначальной структуры БД (создание таблиц и представлений)
- [X] Необходимо разработать скрипты для наполнения БД демонстрационными данными, а так же скрипт очистки всех данных из БД.
- [X] В приложении реализовать WebAPI для запроса отображаемых данных (данные должны возвращаться в формате JSON)
- [X] В виджеты добавить возможноть запрашивать данные с заданной периодичностью (CPU и RAM - 30 сек., Лог событий - 3 сек)

3. Добавление WebAPI для возможности интеграции с внешними системами

Реализовать возможность наполнения приложения данными без прямого доступа в БД.

Требования:

- [X] Реализовать WebAPI для добавления данных
- [X] Реализуйте функционал формы добавления данных в левом меню на странице вашего приложения
- [X] Реализуйте консольное приложение для отправки данных по параметрам мониторина CPU и RAM. (Один зауск, одна отправка данных)

4. Разработка приёмочных тестов (лаба не нужна)

Реализуйте selenium тесты для контроля следующей функциональности:

Добавление данных через WebAPI мониторинга
Добавление данных через Web-форму
Наличие на странице всех виджетов

Рекомендации:

Перед запуском тестов рекомендуется очистить БД от данных.
Тесты рекомендуется реализовывать на фреймворке NUnit.
Запускать selenium лучше в standalone режиме.
Тесты лучше запускать в браузере Chrome

# P.S.
[![Худший курсач в моей жизни](http://img.youtube.com/vi/__BztRqNrYs/0.jpg)](http://www.youtube.com/watch?v=__BztRqNrYs "Video Title")
